《環球時報》：穩住陣腳 不與美方搞意氣之爭

中國官方《環球時報》發表社評，指美國副總統彭斯發表「檄文」式演講，至少在1972年以來從未有過。社評認為，中國當前先應穩住陣腳，不被美國政府和國會的激烈態度牽着鼻子走，在堅決反制美方對中國利益實際侵害的同時，不與美方搞意氣之爭。社評稱，中國不能被美國逼得偏離自己的既定軌道，以極端對付它的極端，也不能讓對美國的警惕在中國社會擴大化。

社評稱，彭斯把這幾年美國的對華指責和抱怨大集合，也將美國視中國為對手的戰略思維，作了從未有過的全面勾勒。這篇演說也有強烈的幫共和黨和總統競選的味道，它要幫總統擺脫「通俄門」，試圖製造一個「中國干預美國選舉」的全新注意力。

社評認為，這既與華盛頓當前的對華政策氛圍合拍，可以幫白宮把對華貿易戰打下去，又能調動美國人厭惡外部干預選舉的情緒，將它們盡量轉化為支持共和黨的投票。社評稱，注意到彭斯並沒有真正說出美國到底想對中國幹什麼，除了喊美國「不退縮」的口號，宣揚美國軍事上如何強大等等，並沒有講美國可能推出的實際對策。

社評續說，這可能有兩個原因，一是這篇講話的首要目的，還是為共和黨和特朗普總統助選。二是中國的確沒幹什麼出格的事，想把中國作為戰略對手來對付，實際上很難下手。

《環球時報》稱，中國當前的對美政策，首先應穩住陣腳，堅持實事求是原則，不被美國政府和美國國會的激烈態度牽着鼻子走，在堅決維護中國正當權益、堅決反制美方對中國利益實際侵害的同時，不與美方搞意氣之爭。美國願意怎麼定位中國就怎麼定位好了，但我們對美國的戰略研判要堅持客觀，求實，多以中美關係的實質內容、而非美國政客的表態為依據。

社評指，美國一些政治精英，希望把中國變成蘇聯式的敵人，因為那樣更有利於鞏固他們在美國的既得利益。然而，中美的確不能進行簡單的敵友劃分，中美關係實為兩國社會利益紐帶的總和，它們不是可以被隨意斬斷。

社評說，面對美國政界不斷公開宣揚的對華敵意，中國要有繼續擴大對外開放的勇氣，有在中美關係中一是一二是二，既回擊美方貿易戰，又繼續與美合作的氣量。我們尤其要注意，不把中美之間的問題朝我們與西方世界的關係中擴散，避免整個中西關係緊張。

最後，社評說，更重要的是，我們要防止中美關係緊張對國內政策造成負面牽動，不因中國外部環境的惡化，而在國內事務中變得保守。換句話說，美國變得不開放了，極端了，我們不能被它逼得偏離自己的既定軌道，以極端對付它的極端，也不能讓對美警惕在中國社會擴大化。這一點非常重要，這將是中國社會面臨的重大考驗。也將是一場潛移默化的洗禮。

說好的史詩級貿易戰呢？

連演說都要玩百年一遇？

貿易戰也打了，義和團口炮癮也過了，還要打嗎？不想崩潰，又不議和，那怎麼辦？學當年的日本偷襲珍珠港？
點算也太后

大師有心

轉貼左咁多個月環時
每一篇都打晒飛機咁
真係睇都睇到厭

社評稱，注意到彭斯並沒有真正說出美國到底想對中國幹什麼，除了喊美國「不退縮」的口號，宣揚美國軍事上如何強大等等，並沒有講美國可能推出的實際對策。

你盲定我聾?

段段都寫一次社評說

又話亮劍？執柒左佢啦柒頭

諗住冷處理 同美國急打一定玩到自己甩骨

幾百年都無變，用孫子兵法既心態睇鬼佬啲宣言，鬼佬都已經講到咁直接

由毛澤東年代就將美國視為敵人 而家求人得仁就話係意氣之爭？

淆底

食返十年八年樹皮啦

佢地係大陸個體制生存太耐，個個陰險到仆街，好難唔咁樣諗嘢

有無人聞到中共有陣屎味？

反都唔敢反.只識乜都唔做等人玩.好癈.

就算香港都好多人咁諗，明明西方打仗的傳統係紳士格劍，事前必定告知對方，打之前仲有一堆儀式

中國要有繼續擴大對外開放的勇氣，有在中美關係中一是一二是二，既回擊美方貿易戰，又繼續與美合作的氣量。我們尤其要注意，不把中美之間的問題朝我們與西方世界的關係中擴散，避免整個中西關係緊張。

最後，社評說，更重要的是，我們要防止中美關係緊張對國內政策造成負面牽動，不因中國外部環境的惡化，而在國內事務中變得保守。換句話說，美國變得不開放了，極端了，我們不能被它逼得偏離自己的既定軌道，以極端對付它的極端，也不能讓對美警惕在中國社會擴大化。

屌你老母係唔係痴撚左線
平行世界？

明明好直接

明明支那崛起就係美國做成， 同盟國 邊個強迫國民政府同支那和談， 反而比支那喘息機會

太遲了 我的國

「穩住，我們能贏！」

未又係以前「穩定壓倒一切」論點，以為美國會比你穩定咁慢慢跑

點呀，把劍呢

谷住俗住認衰仔

社評續說，這可能有兩個原因，一是這篇講話的首要目的，還是為共和黨和特朗普總統助選。二是中國的確沒幹什麼出格的事，想把中國作為戰略對手來對付，實際上很難下手。
呢個先最白痴，永遠覺得人哋係自身出發，睇多啲英雄片就明人地個國家點行啦唉

亂喇驚喇

咁當年唔幫國民黨滅共，又無得好講啦。如果依家係中華民國統治，可能仲係盟友

即係話會搞意氣之爭

束手無策
束手待斃

沉著氣，中國或成最大贏家

不打了不打了

成日當人地都係口交部

打完鋼鐵關稅
北韓
土耳其
500億關稅
2000億關稅
北美貿易協議
南韓
歐盟
日本
台灣旅行法

都仲未醒，仍然覺得美國9up
無得救嫁喇

廢到咁

中国對外國只有聖上與畜牲
講得無錯

腳震過貓王啦 仲扮乜

氣焰去晒邊

咩冇政策，傾緊一個要停止對中國留學生發簽證

史詩級收皮

渣ga

係應該將呢幾個月環時對中美關係既heading做個總整理
支媒真係今天的我打倒昨天的我既最佳示範
亮劍呀盛都唔敢講了，穩住陣腳定比人捉住痛腳呀

永遠我地國家最需要五毛既時候佢地都潛水

說好的超英趕美呢

社評說，面對美國政界不斷公開宣揚的對華敵意，中國要有繼續擴大對外開放的勇氣，有在中美關係中一是一二是二，既回擊美方貿易戰，又繼續與美合作的氣量 。我們尤其要注意，不把中美之間的問題朝我們與西方世界的關係中擴散，避免整個中西關係緊張。

又要威又要戴頭盔，開頭好勁話會戰鬥到底，宜家係度縮

功成不必在我

想知仲打唔打大豆同飛機

中國人最撚叻係9up架啦,乜撚實力都冇得個講,慢慢up繼續自閉鎖國啦

廢話連篇

又話亮劍！？

民族樽鹽點會係意氣之爭